死裏逃生嘅年輕癌末病人 你問我答

確診到而家啱啱好一年

都係時候同唔識嘅人分享一下當中嘅感受

點發現自己有cancer？

點知自己有cancer

癌末都好得番 好勁

屋企人緊張定你自己緊張啲？

頸淋巴腫起左一粒

初頭黃豆咁大 兩三個星期長到直徑大約3cm

Thx

我5cm

屋企人緊張啲

可能我性格比較從容 同埋後生未識死

巴打咩病

幾歲？

依家康復成點？

22歲 暫時係完全揾唔到癌細胞

發現腫咗果時原來已經成個上半身都係癌細胞

How are you?

I am fine now

Lymphoma?

咩cancer?

鼻咽癌

NPC走左去淋巴?

細個條頸淋巴位唔知咩事腫過
好驚

我先係Lymphoma

有冇check EBV/HPV infection?

巴打好勁！

會唔會之前斷錯症

EBV POSITIVE

你估下

多謝支持！

第幾期?
個陣有冇擴散?
有冇做chemo?
點check仲有冇癌細胞?

祝身體健康先

想問除左粒豆
確診前後有無留意到日常有無其他徵兆病況咁

當知道確診個刻 你自己會有咩感受同埋個刻會諗喺咩?

後生cancer生得好快

4c期
有擴散去頸淋巴同埋頸椎骨(C2)
有做
做pet-ct掃描全身

有 耳仔積水塞住 但會自己好返 試過幾次

我果陣係諗 我會唔會有機會睇到2018世界杯 點同屋企人朋友講 同埋諗起一個人

呢個真 一發現已經末期

NPC本身冇乜病徵
好多人都係咁

我媽媽都有鼻咽癌3期
上個月底做完咗33次電療6次化療
本身應該做7次化療
但最後嗰次因為頸有傷口 所以醫生話唔好做
見到媽媽成個治療過程都好辛苦
所以巴打好勁 好得返實在太好
自從知媽媽有事之後 自己都變得好神經質
好怕自己有cancer 少少病痛都放到好大
諗會唔會係cancer 到依家都係咁

我母親係子宮癌
petct 然後手術
照pet話第3期 但手術完報告話1期
唔知信邊樣
petct又太傷 唔可以狂做

我果陣條頸都電到爛曬 好彩完成到療程

通常療程完成後6-8星期醫生會幫你做一次全面檢查

呢幾個星期因為傷口未復原 身體又弱 又唔知結果係點 會好多野諗

祝你媽媽早日康復 多啲陪住佢！

係 醫生都咁講

咁都得

邊度做RT

巴打做緊化療？

伊利沙伯

加油！

係呀 佢條頸都爛 依家就慢慢康復
我想問之後抽組織會唔會好痛？
我媽媽話做治療之前政府照鼻鏡抽組織好痛
搞到佢依家好驚

有無後遺症？
祝身體健康

有咩心得
我lymphoma 第三期
做左5次化療4次標靶 消晒
但係另一邊頸呢幾日有少少腫

初期好似鼻涕同咳會有d血絲
流鼻血都有機會 不過唔係個個都會
好多人都係因為頸腫先發現有事
我媽媽都係咁

咁多人淋巴癌

Damn 我而家又係條頸腫左一粒

加油呀巴打！一定會好得返㗎！

呢個要睇醫生手勢同埋多唔多人

我抽果陣佢噴完麻醉唔夠30秒就𢷮支野入去夾我啲肉 好彩忍得痛

恭喜 希望你以後平安

真係老土啲都要講句樓主真係吉人天相

對人生有咩諗法？

祝各位康復咗嘅巴絲身體健康！

祝各位重搏鬥緊嘅早日康復！

我覺得4期同末期有少少分別,末期係計死硬果d,4期都仲有得醫

後遺症多到數唔曬 講下最慘果幾樣

味覺得返小小
聽力嚴重受損 尤其係嘈小小嘅環境就聽唔到人講野
耳鳴 係講緊24小時全天候 (唱k咁嘈都聽到鳴緊)
手掌腳掌麻痹 頭幾個月我連字都寫唔到 而家叫好小小 但好難返去以前咁
仲有好多好多 唔逐一講了

趁後生及時行樂 有啲野冇左就冇左

唔好怨世界唔公平 因為永遠冇可能人人都咁好彩

珍惜眼前人

用左幾錢醫？

唔同癌有唔同分級
鼻咽癌分期
I
II
III
IV IV可再分 a b c
我係4c期

之後人生有咩計劃

我係公立醫院做療程 所以支出好少
反而大小各類檢查 CT就要去私院做
我諗應該用左十萬八萬走唔甩

做返個普通人囉

睇病冇乜野特別記得。睇公立個流程係點

有*乜野特別難忘

你既後遺症等耐啲會好番？ 做電療時喉嚨痛點食野

好奇一問，有無問醫生hypermetabolic係咩意思？

FDG PET scan照到某一啲細胞吸取好多糖粉，所以稱之為hypermetabolic?

交轉介信俾佢

安排你做各類檢查

根據結果幫你分期數

根據期數 年紀 身體狀況設計療程

開始療程

我由交信至開始療程大概係30日

知唔知點解會有 遺傳定生活習慣

我都有耳鳴 不過好細聲 之前去左睇專科 又抽血 又照鏡 乜都搵唔到

祝你身體健康

勁
死裡逃生 對人生睇法有冇唔同

有冇買危疾

廿四歲睾丸癌
共勉之

有冇讀返書

Pet ct會打藥水落靜脈
你可以當啲藥水係追蹤器
佢地只會追蹤癌細胞
當一個地方有好多癌細胞 就會積累好多藥水
電腦就會掃描到出黎
Hypermetabolic大概係指一啲唔正常地活躍嘅細胞(即係癌細胞)
個原理大概係咁

樓主ebv positive 之後仲有冇check鼻咽癌DNA同照鼻鏡?
前幾年我長期鼻塞驗完ebv positive 去睇公立睇耳鼻喉科。驗完cancer DNA就話冇事，照鼻鏡照左幾年都冇事，個顧問醫生就話ebv唔準

遺傳會有影響 但我屋企人都冇試過有

生活習慣係會影響你抵抗力 抵抗力低會比較容易出事

多謝祝福

其實差唔多 可能我本身後生對人生仲未有太多睇法

有冇同丞丞自拍

其實EBV好多人都有
EBV同鼻咽癌之間嘅關係醫學界仲研究緊
所以有EBV唔代表你有cancer

有沒食煙

9 up就出返去啦 你呢啲垃圾拉低成個forum嘅質素

繼續祝福你

濛狗意識到自己奶咗野

冇呀

醫生話睇cancer DNA 先準，但係我依家都仲有去公立keep住照鼻鏡
希望樓主同大家都身體健康

有咩令你咁想生存落去

點好

我唔知你咩心態

Thank you

有無打開丁

你咁講同鼓勵人食煙有乜分別

樓主加油
老實講咁末期嘅都醫到，剩返嘅日子真係賺出嚟嘅
好好享受

因為我對呢個世界仲有野留戀

有沒覺得食得多二手煙引致

真係賺嘅 呢句中肯

我都咁認為

你咁諗好撚病態 痴撚線

醫生講過煙同鼻咽癌嘅關係好細

佢甚至用唔關事黎形容

反而煙係會搞到肺癌

有錢佬死左啲錢你有得分

聽講癌細胞擴散到⻣度 就會有機會全身擴散 係咪真

癌細胞無論有冇入骨 都有機會全身擴散架

知唔知5年內復發率

六合彩夠有人中有人唔中
咁我話食煙一定唔健康 同影響到人 你又點駁

原理我明白，我現實亦做緊關於癌細胞新陳代謝的研究。

現時並無一樣單一「藥水」可以追蹤癌細胞，所謂的藥水通常係一啲label咗的營養化合物，例如sugar/glutamine/fatty acid等等，或者係某幾種癌細胞特定marker。

理論係癌細胞生長速率快，所以相對上會吸多啲「營養」製造更多細胞增長。無奈亦有不同品種癌細胞的新陳代謝比較遲緩，難以用這種方式偵測。

不過不同的癌細胞會有各自的喜好，有啲中意sugar，有啲中意glutamine/fatty acid etc。

有時好難可以用某一兩種特定marker作定論，更莫論有一些普通細胞的新陳代謝比較活躍，點樣照都會出強烈的signal，需要作進一步的化驗查看真偽。

我估巴打應該係用咗18FDG，睇糖的吸收。
只不過個報告只係咁簡短講hypermetabolic，令我覺得有啲奇怪而已。

PS: 加油努力

有冇諗過自殺 走左去就算
因為好麻煩到屋企人照顧自己 又要洗好多錢
可能走左去 對屋企人黎講仲舒服

我有個uncle就係咁諗 因為有病 偷走之後失蹤
好彩之後揾返

NPC係南中國比較多人中
可能係環境/習慣同DNA有關
有d研究發現係同細個食咸魚有association
不過好似證明唔到要食幾多或食幾密先有密切關係

巴打細個多唔多咸魚?

你以為你死唔去開個post就叫高質?

咁我都知每個人體內都有癌細胞 差在佢發唔發出黎

不過我覺得人正面d 身體都會健康d

呢位清好黑心 好型呀 屌你老母

我影嘅只係報告個短結

仲有三版紙架

梗係有

咁係打得多出事定唔打出事

你估食煙淨係得生癌一個結果？
淨係慢阻肺病都夠玩死你，連行路，沖涼都會喘到隻狗咁。

一年肺炎十幾次，街又出唔到。

唔知 平常心啦

如何患上癌症？求賜教

我暫時淨係不育 不過我本身又冇諗住一定要有小朋友

人生無常
巴打好厲害
加油！

點會唔關

龍門任你擺
夠可以話 煙民之間因為食煙 增加人際關係 志明春嬌 拍拖結婚 升職加薪
你又唔講下好多人生肺癌 冚家籌𣄃醫個煙民 最後都係死左 食煙累全家

祝樓主身體健康！

巴打加油

恭喜你！
重獲新生有咩感想？
驚唔驚死？

後遺症好多都會跟一世

忍痛食囉 痛到標眼水都要呑架啦

巴打加油！
爸爸早幾年癌病走咗，之後我幾個啊伯又有癌
成日都好驚自己都會有

你中奬機會有一半

好少食呢啲

樓主可能唔高質
你一定最撚低質

屌 真係有人信樓主

覺得自己好黑仔但又好幸運囉

曾經接受過自己會死 所以都冇乜好驚lu

癌後點調理身子
工作又點安排?

同路 想圍下爐

其實你死都唔怕 黎緊過的日子 你有沒覺得係賺左

覺得每日都賺緊

你生活如何呀 我幫你點火

呢個世界真係。。。好人好者又後生都可以突然間生cancer
樓主好勁，真係想像唔到有幾痛苦，如果係我未必捱到，祝身體健康

加油
巴打病之前生活習慣係點？

客觀:
攰就休息 餓就食
盡快揾返以前個節奏同感覺 唔好俾自己似病人
運動一定要做 仲要慢慢加強個強度
有精神就多啲出去玩 揾朋友

主觀:
如果冇必要就唔好睇中醫(純個人睇法)

屋企人年頭都驗到有 希望大家身體健康

其實我冇乜惡習
但同大部分後生仔一樣會夜訓 長期一兩點先訓咁囉
唔食煙 酒就一年飲幾次 同朋友出去玩先會飲小小咁
日日返學放學做下pj考下試咁囉

原本有。。不過

多謝你

巴打有冇TG?
我同你情況有d似

想係TG傾

NPC 呀

而家成隻手都係針窿

你俾tg我add你

洗幾多錢

身體健康好緊要

小心身體啊樓主
大家身體健康啦

我都成日好驚有

醫好未？

咁真係好正常 我諗好多人生活習慣比你更差

有冇咩特別明顯嘅病徵？例如複視，鼻塞，鼻涕帶血等？

加油
好番十幾年，味覺會恢復，不過口水會少啲，做多啲運動

Keytruda / optivo

仲有冇成日口乾,氣管多唔多痰???

巴打好樂觀
祝你身體健康
癌症永遠都唔會再返發

見好多人真係有病徵先check已經後期 根本好多所謂病徵都係好小事 唔係年年做身體檢查好難知
我屋企人淨係咳 去check已經3期

祝巴打一生健康， 好好享受生活

患病前、患病中、康復後，分別對生命、生活有乜睇法？

自然療法 中醫 巴打你點睇

只係一d懦夫因為怕化療辛苦而諗出嚟嘅一堆逃避手法

凡係中醫野我都唔信嘅

不煙不酒 作息定時 成日運動 18歲中招 腎細胞癌
切咗個腎+治療 而家叫完全康復

今個星期一 我都有腫
按落去有小小痛
會唔會都係？

我懷疑自己有
有咩病徵

同問有咩病徵？

得閒去叫雞啦

想問巴打發現淋巴腫係大概響邊個位?
耳背，耳仔下方定鎖骨?

鎖骨

即刻自摸檢查

大陸狗就去死啦

恭喜

一次過答啦 病癥通常有耳鳴 耳積水 頭痛 頸淋巴腫大 喉嚨痛

第一
南方多yip制野包括咸魚

第二
天氣濕熱

耳積水個感覺其實係點樣的?
隻耳feel到會塞塞地?
聽野有冇細聲左?

我都試過生嘢 但唔係cancer 係抽腦組織
果陣咩都唔知 CT scan有幾mm陰影
果陣好驚 睇private話要開腦 驚到仆街
後來照mri再confirm
中間有唔少過程，食藥 住院 抽骨髓液，最後同我講咩都唔係，要開腦...
果下真係死咗咁...完全接受唔到
第一次住院就要做手術
生日差少少要住院 生日前三日仲係ICU

依加冇方法治療我個病 有一半身個感覺係喪失30%左右
食住隻會冇精神嘅藥去生活
呢個病呢次手術觸發埋我抑鬱 焦慮等

同問

恭喜巴打，但都係等多1. 2年先真係放心
有時唔係無癌細胞，只係太細粒唔確定
我有朋友都好返1年內無野，之後第2年復發

加油呀巴打！
健康真係最緊要

好野呀巴打

好奇問下
公立/私院?
total洗左幾多?
有無保險cover?

你姓張?

十年前中過 lymphoma Chemo 後 petct 話無事

今年十週年年就入左醫院cut 左粒野岀黎
依家等 patho report...

已經打定輸數。。

y me

點樣好番
利申：dipg

大部份 chemo 同電

小數用標靶

我想問係公立打係咪自己俾？

我好似你個fd，兩年前有ALL，醫左大半年有多，做埋骨髓移植，之後一年都無事，點知今年復發，依家無得醫，唯有做臨床實驗，啱啱做完一切結果只有等。所以樓主要努力唔好復發。

醫病辛苦定有病辛苦啲？

both

Who r u

請問佢係邊間？我都考慮俾人做測試

有冇咩後遺症?

相認 呢一年黎辛苦你了 如果你真係我識果個嘅話

我知電療會有好多後遺
你果個位一電 就會黑左 好既細胞都死哂
所以想了解下樓主身體依家點

標靶副作用唔係少過化療嗎
點解主流NPC治療都係電加化療?

唔同標靶 target 唔同 antigen

我唔係樓主
我回應 dipg 弋位

NPC唔知 但見到好多用自然療法同中醫醫乳癌既病人 最後個腫瘤都係生曬出皮膚表面先入院搞

點先發現到？
同埋有咩因素先有？ 家族？

唔記得講句 加油

非何傑金氏淋巴癌康復者
已經好番2年 , 但仲係好驚佢復發

有三姑六婆信中醫同自然療法 聳恿病人唔好睇西醫 話西醫醫癌傷身

巴打介唔介意留個tg
有啲關於住院嘅野想問

記得臨死前幫香港做件大事

樓主加油

食中醫調理下會好啲既, 但都要睇下咩醫, 市面上中醫好多神棍, 睇你好唔好彩
利申, 過來人, 廿歲生cancer, 今年24
後遺症真係好多, 間中耳嗚, 前期甩頭髮(去到今年第4年都 D頭髮質量都去唔番全盛時期, 頭頂同前額D頭髮好稀疏), 依加每個星期都去做下推拿咁

係咪大部份cancer都會有外觀特徵？

好似樓主粒豆咁

最驚都係等報告

咁係咩病？

愈睇呢個post就愈驚
真係好驚如果有日自己有份會點

比多啲支持媽媽 我媽媽舊年都係鼻咽癌3期
療程後既康復過程係最辛苦 我媽當時成口爛晒 水都唔想飲多啖 搞到好瘦好瘦 佢情緒難免會好差 最緊要陪伴佢左右 同佢傾多啲計 陪佢捱過呢一關

一年後佢而家已好番唔少 係食野仲係有少少困難 要剪碎同慢慢食 同埋聽野差左 不過每個人療程後反應都唔同 唔洗太過悲觀同緊張
建議你可以叫媽媽得閒拉下條頸(不過要等條頸既傷口好番晒先）同埋刷完牙可以試下郁多啲個口 拉下條脷(認真既） 對吞咽同講野既康復會好有幫助

共勉之

傷身同死你揀邊樣,推薦呢d療法嘅人根本係本末倒置

我係少數嘅何傑金氏

我都係。。。

我16就有
26就復發。。。等病理報告

老實講自從有cancer我都唔奢求長命,過得一日得一日

點睇T cell呢種, 醫生話好麻煩

巴打要平平安安，叻仔

問返醫生啦 我果隻有得一種療法唔洗煩,不過我係範圍好大所以先計4期

最傷心係。keep 住 follow up
過左五年無事當醫好

點知第十年先奶野

都係 abvd ？

巴打
祝你身體健康

辛苦哂啦 衰鬼
btw 英文係咪v字頭? 係既應該識你 相應啦仆街

樓主好勇敢
我之前係頸生咗舊勁大舊嘅嘅嘢 㩒落去痛到流眼水 走去睇耳鼻喉醫生話可能係嗰度生腫瘤 又或者鼻咽癌 要排期照X光 嗰時又自己一個無人係香港 喊到我仆街

癌未即係仲有幾年命

好驚喎
我周不時會耳塞

27歲，長期喉嚨異物感，訓得唔好。
淋巴早排腫過，但依家縮返。
睇家庭醫生話係慢性喉炎（心理影響生理）
成日迎住有野好憂慮好驚有事
下星期公立醫院覆診，點同醫生講可以check清楚d??想咩都驗晒

小弟咩都唔識
想問下我6歲嘅時候我呀媽發現有甲狀線腫瘤
依家仲定期覆疹同準時食藥
我會唔會有機會有？

有冇諗過試下生機素食，減低癌細胞復發機率

我都係，頸淋巴位有粒野。果時我11歲，醫生話我係第一個18歲以下有呢個病既人。屌六合彩又唔見我中

保持心境開朗係咪關鍵？

我係你寧願唔醫由自己死算

老實講食煙最大問題唔係肺癌
係慢阻肺病

樓主會唔會覺得記憶力會差咗，反應同判斷能力比以前慢咗？

祝身體健康！

咁遲先入黎同你打氣
好堅強
要努力！做多啲自己想做嘅事！

其實你有冇鼻咽癌既徵兆?
你去公立邊到覆診？
如果係怕鼻咽癌說直接同醫生講想檢查
多數會同你做

其他就去私家醫生check

老實講呀
我中左一半有多

星期一等報吿

正常，樓主都係因為癌細胞轉移先察覺，但癌細胞有轉移都係代表已經較後期，鼻咽癌就算所謂一般body check都好難檢查到，一係就真係特登年年搵耳鼻喉科做鼻內窺鏡檢查，但無事無幹醫生會唔會年年同你做鼻內窺鏡呢？

Love u cfu

一半有一半無，
九龍醫院覆診，木身跟開爆肺d手尾
下星期照同醫生講

痛唔痛架:0
禁落去係硬定係好似橡膠質地咁？

我都係淋巴癌
一復發其實會唔會死

好想知你係邊個

你邊位呀

樓主係咪九龍某私家醫院做檢查

大家都有過一個姓袁嘅仆街係中學

雖然冇咩可以幫到手，不過都想同樓主講聲加油呀!

一個咩都唔識既醫學生上

加油啊巴打
我自問唔會有你而種心態
肯定每日都好想了結左生命
由其而家過左廿五歲唔怕死但怕有病
前排約左幾個最fd同學出黎食飯，有一個無到
原來佢睇野有重影，照左懷疑個腦唔知咩事壓到神經線
人生命真係好脆弱
而度仲要原來咁多同路巴絲
大家都要加油啊

我啊爺啊嫲潮州人
咸魚咸菜成日食
啊嫲就都係樓主個病過身
啊爺就無而個病
唔知關唔關身體基因事
我細個都食勁多咸菜送粥
而家大個左都唔敢食好多....

淋巴末期都好到

想問除左頸一粒粒野仲會有咩症狀 小弟我有左呢D粒粒都有三年
早兩年去睇醫生做抽血檢查結論係淋巴發炎
但D淋巴粒到宜家都冇散到 大概有四粒 有大有細
宜家好撚怯

巴打加油
雖然有好多後遺症
但至少仲有條命仔可以做想做嘅嘢
呢關都捱得過以後都冇乜難到你

yes 隻d乸到仆街

呢個我有呀屌

你無 picc ？
我弋時未夠18.當兒科。咩 procedure都有麻醉

靠你心水賭波渡日

有整但做左幾次發炎啱啱拆咗

巴打，我比較特別，因為我係外國讀書嗰陣出事，所以係外國做實驗，我所知係香港係無引入，只有同藥廠自己申請。

巴打確診個陣屋企人咩反應
同埋點解會無曬癌細胞ge?
係突然無曬咁？

做左大概半年嘅化療 電療療程...

我耳仔都有積水 積左好多年 冇試過自己好返
照過話我耳咽管塞左
之前做手術放左支導管 放返啲水出黎

佢唔想連累人 我都會咁諗
最起碼呢幾年唔會敢拍拖

我兩隻耳仔都做左

你個範圍咁大

CWS

做過掃描又冇腫瘤係到
但好細個就開始塞 塞到而家都廿幾歲
前幾年做左手術 而家又塞返

細個有無買保險？今次洗費全包？住私家定 政府？

或者有無人之前有無sell過你，而你又say左no? 依家有咩感覺？

冇買保險 公院做treatment 窮人都負擔到

冇人sell我呀

我都係咁諗 同人開始咗萬一複發咪累咗人

巴打頂住。

(我都係舊年7 月確診淋巴癌，呢家接受緊標巴藥)

巴打屋企家族健康如何？有無其他屋企人都係後生就中？

加油呀

如果唔係耳鼻喉科
最好就同醫生講睇下會唔會轉介你去

怕就去私家check
好似千幾二千到

對生命有無新睇法?

所以我懷疑佢無打開j

STEVE JOB都係咁啦，有得醫變無得醫

對人生嘅睇法有冇唔同咗?

唔洗驚 我之前直頭有埋中耳炎 幾個位既淋巴都腫腫地 病徵仲多過你
最後都係冇事 縮返姐係冇事啦 你愈驚愈多病徵出黎

有冇復發

冇呀 得我一個咁後生就奶野

冇以前咁執著

我都係 做緊化療 但好驚會復發

巴打我都係20+，無煙無酒，無家族遺傳，早排耳鳴積水，私家check完鼻咽癌，早期T3定咩3，前兩日轉去威爾斯排期，睇眼牙鼻耳等等。
個牙醫建議我mock兩個智慧齒，話以後電療後mock有風險⋯⋯係咪最好要mock？
做曬所有野到正式電療要大概30日？
之前私家醫生話我可以唔洗化療，公立又話要做6,7次，化療好多副作用，勁驚⋯⋯

btw，除左個耳唔舒服，都無其他病痛，正常咁食得玩得，屋企人好擔心。

祝你祝我早日康復！

一啲正常人擁有嘅好普通嘅野 對於我黎講係奢望 因

為我冇辦法再體驗到 好似係唔洗用水送就食到一個麵

包 一碗飯 同人講野唔洗叫人講大聲啲 等等

智慧齒一定剝左佢 我果陣把心一橫全身麻醉開刀剝曬四隻(生唔到出黎 根本仲係牙骨入面 要割牙肉 磨走小小骨先揾到隻牙)

基本上都會要你做化療 除非你係超早期

副作用就一定多架啦 俾啲勇氣去習慣佢

祝你順利

我之前條頸都生咗粒野
而且撳同推佢會郁 仲可以捻出黎佢
（唔係好識講 總之就係同肌肉分開 係脂肪下面咁 ）
雖然睇過醫生話冇乜野
話我咁細個唔會有事
好彩而家冇大
但係我而家仲心有餘悸

恭喜晒巴打

有冇癒後超過20年嘅巴打,想知有冇後生有cancer嘅人唔係短命

我都係咁
睇過唔同醫生都話無嘢

點解會做左咁多次化療???計埋輔助化療???

聽到巴打你咁講真係安心啲
尋晚真諗返起真係瞓唔著

係呀 我頭兩個幾月月先做六次化療

之後再做33次電療 3次大化療

計埋都差唔多半年

有冇睇開咗
例如有啲能力呢一世都唔夠鬥，會放開唔同人鬥

宜家訓覺會唔會口乾痛到醒

家母有鼻咽癌
做完治療 好似老咗廿年
耳仔好差 醫生話冇得搞 後遺症嚟
要帶助聽器
有時問佢病情 佢又少講 又唔識開口問
點算 唔識面對
原來呀爸睇落都老咗好多
唔識面對 如果真係走咗
我冇信心我可以面對到

爸爸有膽管癌
做完手術都切唔到粒瘤
而家就好似有計時炸彈係佢個肚到咁
醫生話咩都唔做可以活到一年 而家已經過左第8個月
之前有少少擴散到淋巴所以做左電療
但化療佢唔敢做 因為佢愈黎愈輕同埋一直都無胃口食野 仲要成日都無咩氣力
街都唔想出 每日淨係訓
望左佢咁 再諗起一年前既佢明明成日都搞爛gag又成日笑 而家好少會講野又成日黑起塊面咁
仲要公立醫院做咩都咁慢 等得黎真係無咁病都病多幾錢重 去搵私家醫生又好貴
雖然知道無咩可能 但真係好想佢好返 或者好返少少都好
唔知可以做啲咩 同朋友呻佢地都唔會明

我都有
照完超聲波，粒嘢最大邊長有4.2cm
抽埋組織出嚟發現只係啲body fluid
抽完後個size細咗
隔大半年無再變大就當無事

祝福各位！

祝你健健康康無事就好

大難不死 必有後福
祝撚狗巴一世平安

順帶一提
後生仔患癌 復原率比較高 但癌末走得番出嚟 難得難得!

有冇甩頭髮？

不嬲都唔中意同人鬥

而家好小小啦 之前一晚口乾到要醒三四次飲水

而家多數可以頂到天光

不過醒果下都係乾到仆街

耳仔真係硬傷要食一世

頭頂變稀疏 後面除左近頭頂位置有小小之外

全部甩曬 摸落去係滑嘅

不過而家已經生返曬出黎 同以前冇乜分別

係咪唔會再生返？

total洗左幾錢去醫?

已經生返曬出黎

公院洗費 below 15k

私院洗費 30-40k(只係做左兩次CT同小小雜項)

營養奶 5-6k

計埋其他雜費都唔會超過100k

巴打你照咗幾錢 諗緊去唔去照好
求個安心

買加力康,倍力康都買到窮
5-6k咁少,睇黎你果陣都好快食得返正常野

你果陣用咩辦法由一晚乾到醒三四次,改善到一晚訓到天光

知道多謝巴打
我媽媽係治療到依家都好乖
有做物理治療同言語治療教嘅運動
仲好注意牙齒清潔
暫時除咗喉嚨仲損未好晒
好似都未見太大後遺症
好好彩佢嗰陣成個療程都無瘦過
可能係因為佢每日食燉蛋同飲好多營養奶
所以成個過程都無瘦到
係依家做完食唔到嘢 要飲粥水所以輕咗1kg
希望你媽媽同我媽媽身體都會越來越好
唔會再有咩事 巴打你都要加油

真係好貴 每日至少飲3支
係醫院買係最平

巴打你依家點睇死亡？我依家就係成日都怕自己有事 成日疑神疑鬼

港安照連超聲波大概3000 HKD
唔抽應該平一半

另外出面私家醫生齋照照聲波同抽血、唔抽組織就1800HKD

當時政府要等半年，我等唔切

一係習慣

二係我諗自己都恢復到有小小口水分泌嘅

兩個星期後開始食飯

唔會覺得死係啲乜野

因為知自己而家每日都係賺返黎嘅

我果陣平均一日兩支 中午同夜晚各一支

早餐多數食粉麵/粥 下午食通粉/意粉 喉嚨爛曬照呑 由佢痛架啦

又乾又痛又冇味你都食得返野,佩服你d忍耐力
最瘦果期有冇跌左多過10%體重,宜家又增返磅未

加油,最緊要食得返訓得返,都唔使靠乜野中醫,食療,已經可以過返正常生活

邊間醫院買
不過計過數,qe果間營康薈一定唔係最平

依排無啦啦右邊耳會好似耳嗚咁 聽到自己講野
突別係做完運動 我諗過一陣子就無 次數唔多

唔知咩事

個日睇左醫生話我右邊耳屎太多 比左耳油我
清潔晒亦都有用耳油，但都會有一兩次

我媽媽係瑪嘉烈做治療
d奶都係瑪嘉烈咩社區資源中心買(類係咁嘅名)
好似1支都要32定34

一箱加力康幾錢,一箱倍力康2kcal幾錢

我唔知一箱有幾多支喎
因為佢可以散買 我每次都係幾pack咁買

巴打我啱啱上港安網站睇過
超聲波好似得腹部 仲要係某一個plan先有得照
係咪要電話預約定點

我當時係參加一個最簡單的Body check
本來thyroid 就唔關事，但醫生做觸診同眼見好大舊嘢

話我最好check 下，就refer 我做呢個超聲波檢查
thyroid ultrasound 應該好common
但可能唔列入於任何上網可以見到嘅Plan

你咁嘅情況可以先打去reception話想照乜乜乜
睇下醫院點樣幫到你

或者巴打有無認識嘅保險Agent（做得耐、上咗神檯果啲）
保險Agent通常有好嘅network 認識一啲有料嘅醫生可以幫你check
但當然一分錢一分貨，私家唔會平，但可以迅速買安心
因為我果陣都日日囉囉孿...

冇正式學名

唔該哂巴打你先
聽日打電話問下

最瘦係跌左4KG

而家好啲啦不過都係瘦仔 因為本來就係瘦底

巴打 我都係npc患者 4b期
最近身體先好d

想問巴打個耳鳴情況係點
可以形容下？

24小時咁響

嗡嗡嗡嗡咁

做完treatment 幾耐？

係未發現自己有依個病個時已經係咁？

4個月 但手腳痲痹 手指痹得最勁
連開水樽蓋都無力開 同你差唔多 24小時都耳鳴

依排做完運動都會 唔知關唔關事

但係右耳耳鳴一陣

做完治療點樣食肥返？

少食多餐 唔好食都要食 痛都要食 好快就會適應返

我之前都係手指好痺 字都寫唔到 而家好好多！

我想問當你確診左之後 會唔會覺得生命無曬意義？會唔會每分每秒都擔心呢樣嗰樣 無一刻係真正開心到？因為我有焦慮症同疑病症 日日都唔開心因為覺得自己就快會有病 我好佩服你啊 如果我有你咁堅強就好

有無睇中醫做針灸？

唔關事既應該.唔好亂諗

巴打，同路人，有冇興趣留tg傾下

不過我淨係一陣 有兩三次行行下街都無啦啦有回音咁

冇 好抗拒中醫

其實而家好返好多 已經可以單手捉蚊

其實果幾個月我都好抑壓 但唔可以表現出黎

因為唔可以俾自己覺得自己係病人 咁樣會好得快啲

我覺得要控制自己既perspective係最難 要改變自己觀念由悲觀到樂觀咁面對 你點做到架

因為我承諾左朋友 屋企人我會好返

我對一啲人 事有留戀

承諾左就要做到 頂硬上 似返個男人

真係佩服啊 我有你一半咁堅強就好 希望你繼續無事啦！

老豆十三年前食道癌，到依家仲健在
上天總眷顧好人

食多d好野,俾心機

想問下巴打你係鎖骨生定係耳仔下面個位生？

加油巴打 祝福

祝巴打早日康復 身體健康 呢世都唔再復發

上年確診何杰金，打左2次化療再做pet ct咩都照唔到，打到3月完晒療程
5月尾又摸到鎖骨有粒野，醫生話頭一年復發機會好低，咁觀察下先
最近幾個禮拜又腰痛，同埋粒野唔散，就去做個pet ct，照完鎖骨又有幾粒淋巴結，胸骨又有，同上年都幾似，不過活躍程度冇咁高，醫生即刻淆晒西 又話頭一兩年就會擔心啲⋯
宜家都淆淆地，諗緊入唔入院抽組織⋯

下巴對落 喉核右邊位置 有幾粒生埋一齊

巴打

我十年前何傑金，化電療過

今年肚痛入院 cut 左粒野。都打定輸數復發。。

查EB驗血數據 準唔準?

我淨係化療標靶，但真係唔想再經歷

EBV只會用黎參考

唔係你有EBV就有鼻咽癌

所以請問巴打驗血時 EB 是不是已經超左好多倍?

我冇驗血架 直接抽組織驗

樓主，好鄧你開心呀

Thank you!

岩岩老豆中左淋巴癌四期
原本星期一抽組織驗
但抽完又話驗唔到
要再比錢再抽過
我想問大家係唔係要確診左再去公立排先會快d??

想問下除咗耳仔塞住之外仲有咩日常症狀
Anyway 祝你身體健康

我覺得點都排左先
到時齊料一見到醫生可以即刻決定治療方向

樓主加油，支持你

我媽媽差不多兩年前確診骨髓瘤，做左半年化療然後做左自體骨髓移植。好番一排，到今年2月感冒退唔番，發現癌指數回升左，之後換左幾隻化療藥都無效。琴日醫生提議試多隻化療藥，但果隻化療藥現階段仲係臨床試驗，試的話如果有成效可以拖多幾個月，但就會好多副作用。如果唔用依隻藥，可能得番幾星期。而家個心好亂，唉